台灣計劃修例 允許無居留身份的港生申請入讀高中 校方可任監護人

台灣的教育部近日預告《香港澳門居民來台就學辦法》修正草案，批准香港學生以讀書為由，於境外申請到台灣入讀五年制專科學校（五專）或高中以下的學校，並允許校方擔任在台監護人。

校長可任監護人

根據台灣現行規定，申請升學的年輕人若無其他居留身份，只能透過海外聯招，申請入讀台灣大學或師範大學僑生先修部；如果讀五專或高中，須有合法居留身份。台灣當局早前亦已要求台師大的僑生先修部加設春季班，讓更多港生可以入學。

現時台灣擬修改有關做法，允許港澳居民於境外申請入讀台灣的專科學校五年制及高中以下學校。考慮到來台的香港學生未滿18歲，且父母無法隨行照顧生活起居，故放寬規定，可由直系親屬擔任監護人，亦可由學校校長、學校財團法人董事長或董事擔任在台監護人，每人最多可擔任五名港澳學生的在台監護人。草案諮詢至2021年。

Thank you 台灣
照顧埋未成年人士

專物整個立法
救18歲以下小手足

拯救少子化社會

真係要多謝台灣

5毛又會沖出黎，拐帶兒童

手足去台灣讀書, 落地生根, 我地呢邊好支持的, 有得旅遊一定大力幫襯你地

香港男仔過去高中台妹放提
係香港日日俾同年女屌

Thanks Taiwan

聽到你講英文濕曬?

今舖真係幫到出晒面喇

其實直接比所有港澳永久居民免費經審查申請國民身份證+戶照會方便d,至少18歲以上可以入台灣大學

有冇諗過當地人感受 點解要幫到咁盡

因為94年前港澳人係可以過台灣入學再入台灣藉

話台灣無做嘢個班淡友／5毛可以收收皮先

男校

唔關香港人事
日韓中台高中生活淫到仆街
成日幾p 女人又無得say no
當然大個左香港人去重屈

未諗到點反

日本真係淫到幾癲

其實過去讀高中會唔會屈機, 除左中文俾人屈之外

過兩日又會有好多分化台灣同香港既po

一係屌台灣收入低 一係屌人放棄香港

都變撚左臭港 搵鬼同你賣命咩

謝謝台灣

推

不過向華強依然可以移民台灣

數學都可能唔夠人黎喇

可唔可以講多啲

唔怕有特工你知佢地有咩做唔出

想去新北市讀高中

日日比台妹強姦 搾取精液
性愛派對

草案

台灣有咁難咩

你話支那就話姐

成日都中學時期玩破處. 幾個經手人

尋日已經勁多五毛話學制唔同無撚用

台灣大學無認受性etc

可以去讀高中 點解係幫？

小學生都可以去外國留學

分別係邊？

手續簡單咗

全世界的中淫，只有香港及回教國家保守

想講：全世界的中學都荒淫

批咗咩？

依家香港係匪區，太寬鬆會有共諜滲透，同英治時期係兩回事

咁唔通收藍絲廢老？

台灣唔俾人用cal機+要讀integral & differentiation
香港大學先係咁
不過佢哋英文容易好多

告返你強姦